買車 養車 一問

budget 10萬
想買部5人私家車，唔要斬尾
主要都係想日本車，歐洲車聽太多人講要整同維修費貴
有冇咩好介紹？

預6000蚊一個養車 夠唔夠？

一個月 6000

主要睇你泊邊
屋企車場 / 爛地
番工 / 出街泊商場定咪錶/違泊

過唔過隧道

跟住保養 油錢

假日車：
屋企泊車
牌費（aim幾多cc嘅車？）
燕梳（咩車，你車牌幾多年，你幾歲）

如果返工會揸就要考慮埋
公司泊車
返工每日揸路程
隧道費

計掂咗呢堆你先再睇下啦
你乜都唔講，鬼知6000夠唔夠咩

10萬買車無問題
4-5年車既日本車唔貴

6000 1個月就要諗諗啦
泊車當3500 (我屋企已經3800)
我樓下洗車每月300

你揸出街要入油, 我當你真係真係1蚊1公里咁好腳法
每月我唔知你揸幾多, 1000公里? 咁$1000囉

出街要泊車, 由街位幾蚊幾蚊到商場廿幾蚊不等
過隧道又要錢
唔知你揸幾多同去邊唔評論

每年續牌年檢、定期換油換呔換電, 有時唔好彩括花賠比人同整自己

重要比份保險

唔計供車 唔計牌保
搵部1500車仔
當你一缸 500 約每月2.5缸 $1250
$0.8-1.1/km

主要睇你樓下泊車幾錢
用車次數 去邊多

3800 咁撚貴

睇區嫁姐
唔同區可以差好撚遠

利申：我1200

搭單問 假日車
每月5000夠唔夠
屋企泊車2650

我比你參考下
我自己揸架320i e90
1.3-1.5一公里（睇下大唔大腳）
車場2400
油錢2500（我日日揸）
告票3-5張 約900（除非你好穩陣 完全唔泊街 唔係既話好難完全唔中）
仲有維修 保養 牌費
你除返開既話
我覺得7000蚊左右就差唔多

牌費 保險 出街泊車
你得番2350$ 點夠

可能泊遠少少可以唔洗錢 係咪已經慳好多

你泊幾遠 ？ 行過去？ 坐車過去？

行過去10分鐘左右

泊車如果唔駛錢 行10分鐘內 都抵番晒
咁你就用$5000 計下 保險 牌費 油錢 出街泊車 平均要幾多

停車場＄決定一切

住圍村 鳩泊 可以慳唔少

解決到泊車既其實養車好平

而家停車場黎講一般3千啦 計佢淨係租屋企車場
樓主仲有3千淨
1千當佢牌費+燕梳+基本保養
仲有2千入油

假日車6千就肯定夠既

3000 ok la

泊車有蓋千6

揸車都係勝在方便，仲要行10分鐘去攞車真係不了

雙田

6000夠了